<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>建站 on 秋码分享</title><link>https://qiucode.cn/tags/%E5%BB%BA%E7%AB%99/</link><description>Recent content in 建站 on 秋码分享</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 23:27:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qiucode.cn/tags/%E5%BB%BA%E7%AB%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一套由 Hugo 驱动的博客主题 hugo-theme-kiwi 开源啦</title><link>https://qiucode.cn/article/185/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:27:17 +0800</pubDate><guid>https://qiucode.cn/article/185/</guid><description>自 秋码记录 没再为云服务器续费那会儿起，便选用了由Hugo驱动的博客主题，来迁移秋码记录 上的所有文章，然而，在众多Hugo博客主题之列，竟找不出一套属于自己想要的风格的主题，故而，也只能暂且套用了一个还算可以的博客主题。
那套没有秋码记录 博客风格的主题，终究是会被替换的，一切都只是时间问题。可没想到的是，暂时选用那套博客主题，竟然暂时了这么久，这一搁就是好几个月了。还记得，秋码记录 云服务器到期是在 6 月 20 日，那是一个盛夏的季节，可如今呢，却是一个寒冬腊月、冷风凌冽、大雪纷飞的残冬时节，我不禁感叹，时间真的过的好快啊！快的让人喘不过气来。
其实，一套拥有 秋码记录 风格的主题，早已在云服务器到期之际，便应运而生了，可为什么一直拖到现如今呢？想必这也是您想问的吧！拖本不是我的本意，奈何有其他事傍身，无暇他顾，故而一拖再拖，拖到这寒冬腊月，窝在室内，身披被子，势必也要写出它来。
hugo-theme-kiwi 名字的缘故 说出来不怕您笑话，我很喜欢吃猕猴桃（也可以叫奇异果），而kiwi便是奇异果的英文，所以就将这套具有 秋码记录 博客风格的主题称为 hugo-theme-kiwi了。
或许您会问，那为什么不叫qiyiguo或mihoutao，也不是不可以，只是个名称而已嘛！何必那么讲究呢！只要自己欢喜，那么起什么样的名称，又有什么关系呢！还管业内人士怎么说，说这个太 low了，然而，我们又何必去在乎那些所谓的”技术专家“呢！说这个不符合命名规范，我们不要去在意别人怎么说，人生苦短，何必将自己束缚的那么紧绷呢！我们应该摒弃掉人生当中的各种条条框框。
扯多了，还是回到为何将这套主题叫hugo-theme-kiwi呢？其实，起初，我本想将这套主题叫hugo-theme-qiucode，然而，这个想法也只在我脑中停留了几秒钟，像是一阵轻风拂过，吹乱了头发，然而，下一秒，我却及时的将头发捋好，仿佛那阵风并为吹过一般。
也许是因为qiucode比kiwi多了几个字符吧！但还是由于qiucode太过于局限了，总抵不过kiwi来得更加宽泛，没有专为某人而设计的主题！
hugo-theme-kiwi目下拥有的功能 我们讲完了hugo-theme-kiwi名称的由来，我们也该聊聊它到底有哪些功能？当然，这些才是您浏览本文的最终目的，毕竟，一套好看的hugo主题总是那么吸引人，好比我们走在街上，忽然，迎面走来一位牵手高挑的美女，我想，那一刻，任一男人都会将目光迅速地移到那位美女身上的！当然咯，相貌与身材不及那位美女的其他女人（多是相貌平平），她们对那位美女瞬间把那条街所有男人的心给俘获了，心中难免怨恨，嘴角略微上扬，轻轻地一声“啧”，和那默契的翻白眼（或许，这才是女人与男人见到美女的所表现出的天然之别的情绪）
hugo-theme-kiwi V0.01已实现如下功能：
1、首页文章列表展示，以文章缩略图和文章摘要显示（毕竟是图文内容嘛！总得给个文章缩略图吧！）
2、是列表，那它就需要分页，而这套主题摒弃了随着滚动条触底而加载下一页数据（让人感觉有种加载不完数据）
3、文章详情页，当然，与用户交互那是必须的，所以加入了评论，也就是您可以对某篇文章进行评论。
4、文章详情页右侧，自动识别出文章目录，点击目录可以快速到达您所感兴趣的目录下阅读，减少了您宝贵的时间。
5、友情链接，用于添加拥有个人博客网站链接，虽然你我身处天南地北，但能在此处以博客会友建立了（可以称为博友）“友情”。
6、右侧侧边栏，分类和标签各自跳转到各自的页面
还未实现的功能：
1、首页文章搜索 2、时间轴 3、右侧侧边栏，分类与标签跳转页面优化 …… 今夜是平安页，您吃了苹果了吗？我衷心的祝愿您和您家人一生平安，同时，我也祈愿我和我的家人以及我身边的人一生平安！</description></item></channel></rss>