<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo on 秋码分享</title>
    <link>https://qiucode.cn/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in Hugo on 秋码分享</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 18:46:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qiucode.cn/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一套由 Hugo 驱动的博客主题 hugo-theme-kiwi 开源啦</title>
      <link>https://qiucode.cn/article/185/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:27:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiucode.cn/article/185/</guid>
      <description>自 秋码记录 没再为云服务器续费那会儿起，便选用了由Hugo驱动的博客主题，来迁移秋码记录 上的所有文章，然而，在众多Hugo博客主题之列，竟找不出一套属于自己想要的风格的主题，故而，也只能暂且套用了一个还算可以的博客主题。
那套没有秋码记录 博客风格的主题，终究是会被替换的，一切都只是时间问题。可没想到的是，暂时选用那套博客主题，竟然暂时了这么久，这一搁就是好几个月了。还记得，秋码记录 云服务器到期是在 6 月 20 日，那是一个盛夏的季节，可如今呢，却是一个寒冬腊月、冷风凌冽、大雪纷飞的残冬时节，我不禁感叹，时间真的过的好快啊！快的让人喘不过气来。
其实，一套拥有 秋码记录 风格的主题，早已在云服务器到期之际，便应运而生了，可为什么一直拖到现如今呢？想必这也是您想问的吧！拖本不是我的本意，奈何有其他事傍身，无暇他顾，故而一拖再拖，拖到这寒冬腊月，窝在室内，身披被子，势必也要写出它来。
hugo-theme-kiwi 名字的缘故 说出来不怕您笑话，我很喜欢吃猕猴桃（也可以叫奇异果），而kiwi便是奇异果的英文，所以就将这套具有 秋码记录 博客风格的主题称为 hugo-theme-kiwi了。
或许您会问，那为什么不叫qiyiguo或mihoutao，也不是不可以，只是个名称而已嘛！何必那么讲究呢！只要自己欢喜，那么起什么样的名称，又有什么关系呢！还管业内人士怎么说，说这个太 low了，然而，我们又何必去在乎那些所谓的”技术专家“呢！说这个不符合命名规范，我们不要去在意别人怎么说，人生苦短，何必将自己束缚的那么紧绷呢！我们应该摒弃掉人生当中的各种条条框框。
扯多了，还是回到为何将这套主题叫hugo-theme-kiwi呢？其实，起初，我本想将这套主题叫hugo-theme-qiucode，然而，这个想法也只在我脑中停留了几秒钟，像是一阵轻风拂过，吹乱了头发，然而，下一秒，我却及时的将头发捋好，仿佛那阵风并为吹过一般。
也许是因为qiucode比kiwi多了几个字符吧！但还是由于qiucode太过于局限了，总抵不过kiwi来得更加宽泛，没有专为某人而设计的主题！
hugo-theme-kiwi目下拥有的功能 我们讲完了hugo-theme-kiwi名称的由来，我们也该聊聊它到底有哪些功能？当然，这些才是您浏览本文的最终目的，毕竟，一套好看的hugo主题总是那么吸引人，好比我们走在街上，忽然，迎面走来一位牵手高挑的美女，我想，那一刻，任一男人都会将目光迅速地移到那位美女身上的！当然咯，相貌与身材不及那位美女的其他女人（多是相貌平平），她们对那位美女瞬间把那条街所有男人的心给俘获了，心中难免怨恨，嘴角略微上扬，轻轻地一声“啧”，和那默契的翻白眼（或许，这才是女人与男人见到美女的所表现出的天然之别的情绪）
hugo-theme-kiwi V0.01已实现如下功能：
1、首页文章列表展示，以文章缩略图和文章摘要显示（毕竟是图文内容嘛！总得给个文章缩略图吧！）
2、是列表，那它就需要分页，而这套主题摒弃了随着滚动条触底而加载下一页数据（让人感觉有种加载不完数据）
3、文章详情页，当然，与用户交互那是必须的，所以加入了评论，也就是您可以对某篇文章进行评论。
4、文章详情页右侧，自动识别出文章目录，点击目录可以快速到达您所感兴趣的目录下阅读，减少了您宝贵的时间。
5、友情链接，用于添加拥有个人博客网站链接，虽然你我身处天南地北，但能在此处以博客会友建立了（可以称为博友）“友情”。
6、右侧侧边栏，分类和标签各自跳转到各自的页面
还未实现的功能：
1、首页文章搜索 2、时间轴 3、右侧侧边栏，分类与标签跳转页面优化 …… 今夜是平安页，您吃了苹果了吗？我衷心的祝愿您和您家人一生平安，同时，我也祈愿我和我的家人以及我身边的人一生平安！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 国内 gitee.com Pages 下线了，致使众多站长纷纷改用其他托管平台</title>
      <link>https://qiucode.cn/article/206/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:46:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiucode.cn/article/206/</guid>
      <description>作为一位IT或coder（码农、程序员），在日常工作中，多多少少都会有技术知识的积累（生产环境中所遇到的问题【亦可称为是坑】）。俗话说得好，好记性抵不过烂笔头。不管是前沿技术的研习后的心得，还是工作中所遇到的问题，亟需将这些笔记留存下来，为的是以备后续查看（未来有可能遇到类似的坑，也好该如何下手，以不至于手忙脚乱的），当然咯，在方便自己的同时，也分享给他人。
那既然只是为了留存笔记而已，又何必去搭建一个个人博客网站呢？国内在线攥写博客的平台多如牛毛，既“省时”又“省力”，又何必非要去为难自己来搭建一个专属于自己的个人博客网站呢？诸如CSDN、知乎、博客园、掘金、简书……，攥写文章都是免费的（如果这都不免费，那恐怕这些平台都要下线了），又何必花钱购买云服务器/VPS、域名，网站你可以自己编写（省去了这部分成本），或是可以使用github pages、gitee.com pages来免费托管静态网站，但至少比在大平台攥写文章时，多了一步，那是将写好的文章push（推送）到你的远程仓库，那不成大平台免费的，它不香么？
回答上述“三个何必” 既然只是工作中的知识笔记，或是前沿技术的研习心得，国内有大把的博客、社区以供攥写，而缘何非得去搭建一个个人博客呢？的确，第三方平台有诸多的优点，但它的弊端也是显而易见的，就拿我2022-12-08在CSDN攥写的一篇关于如何注册 ChatGPT的文章，过了几个月后，居然被CSDN批注为未通过审核。
当我看到CSDN发来的站内通知，顿时懵圈了，不禁发问，“这是怎么回事？CSDN居然还有这波操作，着实令人费解啊！”
这就是你在第三方平台上攥写文章的困境，当然咯，你写的文章符合该平台的规则，那么一切将是风平浪静，反之，平台随时可以以审核未通过之借口，使得你热心分享知识给他人，却无形之中让人泼了一脚盆洗脚水，从头凉到脚。故而，搭建一个个人博客势在必行，而大三方平台照样会更新文章，而它只是作为更好地分享知识给他人，诸如 花了不到1块5，玩了下全网最火的ChatGPT 。
有人说，“你平常就写写知识笔记、以及你工作所遇到的问题解决方案，你就非得去花钱折腾出一个个人网站出来吗？难不成现成的大平台它不香吗？”
“大平台它香，但也让瞬间挠着头发，在房间里踱来踱去。而现如今搭建一个人网站也可以是低成本，甚至免费。”可以参考： 其实，低成本甚至免费的，也是可以搭建个人网站的哦！ 。
github、gitlab、gitee（已经下线了）、coding.net（要结合腾讯云）等国内外知名代码托管平台，都有提供Pages服务，也就是可以托管你的静态资源，以此来搭建一个静态网站，然而，每次在本地编译生成好的静态资源 推送（push）到这些托管平台总是比较麻烦的，毕竟，这相较于在第三方平台上攥写文章，费力了很多。
对于每次更新文章，都要在本地编译生成静态资源，总让觉得很是枯燥。去这些托管平台看看有没有属于这套程序的CI/CD（持续集成）相关文档。
gitee.io（gitee pages）终究还是下线了 据将站点托管在gitee pages的站长称，2024-05-01假期回岗，却发现自己的站点出现了Timeout，一时间，他很是不解，不应该啊！只是托管个静态资源，既然也出现了Timeout。
随即，他去gitee.com咨询官方客服，到底是出现了什么问题？回复他的是，gitee pages光荣下线了。（这是我预料之中的，我也并不是看不好国内这些互联网平台）
当然咯，有些站长还是不死心，竟然跑到gitee官方账号下提issue，很显然，这个issue官方是不会回复的，犹如一封信，内容写好了，却在最后忘记把寄往何处的地址写上，最终信是无法到达彼处的，可谓是遥遥无期。
当初，那些站长之所以会选择gitee pages来建站，也是有原因的，毕竟github pages在国内访问速度，，真是一言难尽啊，如果光是访问速度慢些，到还是勉强接受，不幸的是，github pages时常在国内出现了无法访问该网站的情形，这还让你的站点怎么分享知识给他人呢？
介于github pages在国内访问速度慢，还时常无法打开的缘故，很多站长终究还是勉为其难地选择了国内的托管平台（诸如：gitee.com pages、coding.net pages）。
gitlab.com pages托管站点 不同于github pages，gitlab pages是通过CI/CD来实现pages，也就是他没有像github那样的纯静态托管机制。当然咯，github也是可以通过CI/CD来实现站点的托管的。
要想在gitlab.com pages上托管站点，那么，毫无疑问的是，你得登陆 gitlab.com或注册一个新的gitlab.com账号（可以直接使用你的github账号），这里就不赘述gitlab.com账号的注册了。
在登陆gitlab.聪明·后，我们着手创建一个仓库（Repository`）,名称随你意，只要你欢喜。
通常，我们都是使用SSH来远程操作的，那么，就需要配置gitlab的SSH Key，关于key的配置，之前，我也是有相应的文章来介绍配置github和gitee的SSH Key，如果不是很清楚的话，在这里，我将再次讲解如何配置gitlab SSH Key。
我们本地使用以下命令来生成SSH公私钥.
ssh-keygen -t rsa -f ~/.ssh/gitlab.com/id_rsa -c &amp;#34;邮箱地址&amp;#34; # -f SSH私钥文件地址 随后，我们将生成好的公钥复制到gitlab.com上，可以使用以下命令。
cat 以 .pub 后缀的文件 当你git clone时，却出错了。
然而，你以为这样就好了嘛，可gitlab却还不行，还需再生成SSH 公私钥的文件位置下，编辑config文件，加入以下内容。
# GitLab.com Host gitlab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把握住golang中的template，方能驾驭得了Hugo主题的template</title>
      <link>https://qiucode.cn/article/177/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 15:18:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiucode.cn/article/177/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不置可否，&lt;code&gt;Hugo&lt;/code&gt;的&lt;code&gt;template&lt;/code&gt;同样是使用&lt;code&gt;golang&lt;/code&gt;的标准库&lt;code&gt;html/template&lt;/code&gt;。为了能实现一个属于自己独特的&lt;code&gt;Hugo theme&lt;/code&gt;，或是修改他人的主题，都得对其&lt;code&gt;模板语法&lt;/code&gt;有所知晓，方能改的称心如意，亦或是制作出一套即简约，又不失典雅的&lt;code&gt;Hugo theme&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
