<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>负重前行 on 秋码分享</title>
    <link>/tags/%E8%B4%9F%E9%87%8D%E5%89%8D%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 负重前行 on 秋码分享</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 11:47:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%B4%9F%E9%87%8D%E5%89%8D%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>回望这风雨飘摇的一年过后，我们终将要整束行囊继续前行</title>
      <link>/article/184/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:47:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/article/184/</guid>
      <description>2023 这一年 时间倏忽而过，纵有再多的不甘，2023 这一年的日历终要翻过去了。这一年，或许还对很多事保持着一种执念，然而，随着 2023 年如东逝水一去不复返，也该放下那份执着，让我们挥手告别那处于风雨飘摇的 2023 年，毕竟，未来还很长，我们还得背上行囊踏上那远方的路，否则，赶不上停靠在路边的二路汽车了都！
2023 年年初为这一年预先设定的规划，实现了吗？然而，回答我们自己，是那无声的摇头。年初预定的规划，大抵也只有到了年末，我们对这一年复盘时，方觉得年初列出的计划清单，还是有那么多没有完成，更有甚者，清单上一项都没能实现，或许，此刻，我们会对自己发出一声苦笑，长吁责问自己，“一年的时间，竟然空不出一点时间来完成那年初既定的规划！”
无论是长吁短叹，还是责怪自己，我们总得为未来、新的一年起一份未来规划列表，顺带 2023 年还未完成的计划。
风雨过后，总能遇见太阳，只是自然界的现象，当然，也有例外，太阳有时让那厚实的云朵遮蔽了，日光便无法照耀大地，那阴郁之气却布满了上空，使这座城市处于压抑的一天，但我们相信，云朵总是会散开的，迟来的阳光，也会照射这片土地，用那光芒的温度去蒸发昨日的阴郁之气。
或许，用【风雨飘摇】这个成语来形容 2023 这一年，总觉得还不是那么恰当，因为 2023 这一年，并不像【风雨飘摇】这个词轻描淡写、一词带过，这四个字并不足以恰如其分地述说 2023 这一年。
这一年，承载着太多人的不甘；这一年，也让大部分撤离了那份职业；这一年，也让很大一部分人彻夜逃离了大城市，终将回到了可以安放灵魂的故乡。
然而，在 2023 这一年所积攒下来的诸多不甘、不忿、怨愤等阴郁之气，我们希望能借未来之光芒来吹散、蒸发那股消极、惨淡、压抑之气，在我们寄托于未来之光的时刻，我们也必须时刻充实自己，也只有这样，未来之光方能光顾到我们自己。
2023 年的既定计划 说来忏愧，2023 年年初既定要完成的计划，用这一年的时间，本是完成那份计划清单，绰绰有余，然而，一年到头了，回首这一年，却发觉，计划清单上竟然还有那么多未能实现的。或许，我们会长叹一声，“时间都去哪儿了？”
时间并没有去哪里游玩，而是一直傍我们左右，只是我们生活节奏快了，顺带也把时间扯上了。那一声，“时间都去哪儿了？”的感慨，是没来由的长吁短叹！
2023 年既定的计划：
编写一套具有 秋码记录 风格的 Wordpress主题 编写一套具有 秋码记录 风格的Typecho主题 更新基于Vue.js 2.X的开源 UI组件库 qiucode-ui 组件库 编写一套基于 React的开源UI组件库 让 秋码记录 全站使用自己开源的UI组件库 然而，到了 2023 年年末，回望计划清单时，发觉虽但没能全部完成，却在意料之外增添一项计划，实属难料的惊喜：
开源了一套由 Hugo驱动的 hugo-theme-kiwi主题 一套由 Hugo 驱动的博客主题 hugo-theme-kiwi 开源啦 实践多个Web3项目 研习人工智能领域 2023 年所欠下的计划，我们也只能将它们寄托于新的一年，希冀未来能够逐一地实现它们，以不负昨日之约。
我们将 2023 年所搁浅的计划，整理好，装进背囊，踏上远方之路，让未来之光吹散因在 2023 年所沾满了满身泄气、不甘、愤懑地压抑之气。
展望未来 昨日之事，已成定局，断然不可挽回，该是放下那份执念，去迎接明日的阳光。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
