<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>托管网站 on 秋码分享</title><link>https://qiucode.cn/tags/%E6%89%98%E7%AE%A1%E7%BD%91%E7%AB%99/</link><description>Recent content in 托管网站 on 秋码分享</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 19:46:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qiucode.cn/tags/%E6%89%98%E7%AE%A1%E7%BD%91%E7%AB%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>腾讯云COS托管静态网站，以及如何解决访问出现了下载网页的情况</title><link>https://qiucode.cn/article/203/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 19:46:43 +0800</pubDate><guid>https://qiucode.cn/article/203/</guid><description>腾讯云对象存储（Cloud Object Storage，简称COS），与其他云厂商所提供的云对象存储都是面向非结构化数据，只是每个云厂商的叫法有别于他家，或许是更能彰显厂商的品牌吧！
但不管云厂商怎么给云对象存储起名，最终客户关心的还是性价比。
使用云对象存储，无非是存放些静态资源（javascript 第三方库、项目中内部的javascript文件、样式文件css、字体文件、小图标等），以此来减轻服务器所承载的压力，从而使得整个站点让用户体验效果显著提升了。
然而，本文要讲的是，怎么样在云对象存储中托管静态网站（这虽然听起来有点可笑，这年头，谁还玩静态网站啊。你也别笑，秋码记录 就是一个很好的静态网站的例子，它也的确是静态网站，可它却具有了与用户交流的文章评论`功能！）
当然咯，云对象存储用来托管静态网站，也只是在开发、测试阶段，毕竟大流量的情况下，费用那是不可估量的！
创建存储捅 对于存储捅这个名词，刚刚说了，每个云厂商的叫法不同而已。
首先，进入腾讯云-》控制台（在这之前，你当然得购买了腾讯云 COS），创建存储捅，名称随便填写，在访问权限选择公共读私有写。
而后，服务端加密这一项，选择SSE-COS（看着名称，估计是腾讯云又仿造他人什么的吧！）
就这样，腾讯云COS就创建成功了，之后便可以上传你的静态资源到这个对象捅里了。
配置静态网站 既然，我们使用COS来托管静态网站，那么是少不了些必要的配置，比如开启静态网站`开关等等。
在左侧导航栏中找到基础配置，随后在其子项的静态网站开启静态网站的配置。（感觉在绕口令似的，其实，不关你是这么觉，我也这么觉得。）
绑定自定义域名 同样的，还是在左侧导航栏，找到域名与传输管理这一泪目，点开它底下的自项，点击自定义绑定域名。
在绑定自定义域名之前，你得先确认你刚购买的COS区域是国内的，还是非国内的，若是国内区域的COS，那么你绑定自定义域名时，这个自定义域名是需要备案的。当然咯，COS购买时选择的是香港区域，自定义域名是不需要备案的哦！
浏览器访问托管的静态网站却下载了文件 很不辛，在你配置了存储捅的静态网站，上传了所有的静态资源后，兴致勃勃地打开浏览器，你以为页面能够如期的展示你所希望的样子，然而，历史性的一刻，让你瞬间愕然，这是怎么回事呢？怎么就直接下载了页面文件（也就是下载当前的index.html`文件）？这到底是哪个环节出了问题？
然而，你是按着官方文档来着，并且文档上也是这么做的，中间也没有遗漏些什么重要配置啊！（关键是也没什么重要配置，充其量就是开启了静态网站的开关）。
于是，你借助搜索引擎的强大搜寻功能，找找看，到底有没有解决办法（也就是别人在COS托管静态网站时，对于访问时出现下载文件`是怎么处理的）。
不搜不知道，一搜可谓是天下知。使用COS（也有其他云厂商的）托管静态网站的博文、帖子、论坛还真不少，你点开一看，他们与你的静态网站配置如出一辙，他们也同样出现了你所出现的问题（没把你绕进去吧，也就是他们跟你一样，在浏览器访问也出现了下载index.html文件。）
最终，解决办法便是在刚刚上传的index.html,点击右上角的...，在上弹出的列表项中，再次点击自定义头部
当你看到这个对话框，你或许就该恍然大悟了，也总算明白了，为什么浏览器访问会出现下载 index.html的情况了吧！毕竟，腾讯云默认将你上传的文件头部定义为text/html。
我们点击编辑来修改这个index.html文件表头。
在参数选择下拉框中选中Content-Disposition,值是手动输入inline.
现在，你再次打开浏览器进行访问，这回，展现在你眼前的，便是你所期望的页面展示了。
可当你回过头，再去查看index.html头部信息时，却发现它自动的加上初始的那个Header信息，这时，你不禁啐了一口，“腾讯云，真TMD恶心，哦！不，国内的这些云厂商都TMD超恶心”。
当然咯，不管是腾讯云COS，还是其他国内云厂商，想要使用云对象存储来托管静态网站还是比较，怎么说呢！用来开发、测试勉强还凑合吧！</description></item></channel></rss>