<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>建站 on 秋码分享</title>
    <link>https://qiucode.cn/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/</link>
    <description>Recent content in 建站 on 秋码分享</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 18:46:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qiucode.cn/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> 国内 gitee.com Pages 下线了，致使众多站长纷纷改用其他托管平台</title>
      <link>https://qiucode.cn/article/206/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:46:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiucode.cn/article/206/</guid>
      <description>作为一位IT或coder（码农、程序员），在日常工作中，多多少少都会有技术知识的积累（生产环境中所遇到的问题【亦可称为是坑】）。俗话说得好，好记性抵不过烂笔头。不管是前沿技术的研习后的心得，还是工作中所遇到的问题，亟需将这些笔记留存下来，为的是以备后续查看（未来有可能遇到类似的坑，也好该如何下手，以不至于手忙脚乱的），当然咯，在方便自己的同时，也分享给他人。
那既然只是为了留存笔记而已，又何必去搭建一个个人博客网站呢？国内在线攥写博客的平台多如牛毛，既“省时”又“省力”，又何必非要去为难自己来搭建一个专属于自己的个人博客网站呢？诸如CSDN、知乎、博客园、掘金、简书……，攥写文章都是免费的（如果这都不免费，那恐怕这些平台都要下线了），又何必花钱购买云服务器/VPS、域名，网站你可以自己编写（省去了这部分成本），或是可以使用github pages、gitee.com pages来免费托管静态网站，但至少比在大平台攥写文章时，多了一步，那是将写好的文章push（推送）到你的远程仓库，那不成大平台免费的，它不香么？
回答上述“三个何必” 既然只是工作中的知识笔记，或是前沿技术的研习心得，国内有大把的博客、社区以供攥写，而缘何非得去搭建一个个人博客呢？的确，第三方平台有诸多的优点，但它的弊端也是显而易见的，就拿我2022-12-08在CSDN攥写的一篇关于如何注册 ChatGPT的文章，过了几个月后，居然被CSDN批注为未通过审核。
当我看到CSDN发来的站内通知，顿时懵圈了，不禁发问，“这是怎么回事？CSDN居然还有这波操作，着实令人费解啊！”
这就是你在第三方平台上攥写文章的困境，当然咯，你写的文章符合该平台的规则，那么一切将是风平浪静，反之，平台随时可以以审核未通过之借口，使得你热心分享知识给他人，却无形之中让人泼了一脚盆洗脚水，从头凉到脚。故而，搭建一个个人博客势在必行，而大三方平台照样会更新文章，而它只是作为更好地分享知识给他人，诸如 花了不到1块5，玩了下全网最火的ChatGPT 。
有人说，“你平常就写写知识笔记、以及你工作所遇到的问题解决方案，你就非得去花钱折腾出一个个人网站出来吗？难不成现成的大平台它不香吗？”
“大平台它香，但也让瞬间挠着头发，在房间里踱来踱去。而现如今搭建一个人网站也可以是低成本，甚至免费。”可以参考： 其实，低成本甚至免费的，也是可以搭建个人网站的哦！ 。
github、gitlab、gitee（已经下线了）、coding.net（要结合腾讯云）等国内外知名代码托管平台，都有提供Pages服务，也就是可以托管你的静态资源，以此来搭建一个静态网站，然而，每次在本地编译生成好的静态资源 推送（push）到这些托管平台总是比较麻烦的，毕竟，这相较于在第三方平台上攥写文章，费力了很多。
对于每次更新文章，都要在本地编译生成静态资源，总让觉得很是枯燥。去这些托管平台看看有没有属于这套程序的CI/CD（持续集成）相关文档。
gitee.io（gitee pages）终究还是下线了 据将站点托管在gitee pages的站长称，2024-05-01假期回岗，却发现自己的站点出现了Timeout，一时间，他很是不解，不应该啊！只是托管个静态资源，既然也出现了Timeout。
随即，他去gitee.com咨询官方客服，到底是出现了什么问题？回复他的是，gitee pages光荣下线了。（这是我预料之中的，我也并不是看不好国内这些互联网平台）
当然咯，有些站长还是不死心，竟然跑到gitee官方账号下提issue，很显然，这个issue官方是不会回复的，犹如一封信，内容写好了，却在最后忘记把寄往何处的地址写上，最终信是无法到达彼处的，可谓是遥遥无期。
当初，那些站长之所以会选择gitee pages来建站，也是有原因的，毕竟github pages在国内访问速度，，真是一言难尽啊，如果光是访问速度慢些，到还是勉强接受，不幸的是，github pages时常在国内出现了无法访问该网站的情形，这还让你的站点怎么分享知识给他人呢？
介于github pages在国内访问速度慢，还时常无法打开的缘故，很多站长终究还是勉为其难地选择了国内的托管平台（诸如：gitee.com pages、coding.net pages）。
gitlab.com pages托管站点 不同于github pages，gitlab pages是通过CI/CD来实现pages，也就是他没有像github那样的纯静态托管机制。当然咯，github也是可以通过CI/CD来实现站点的托管的。
要想在gitlab.com pages上托管站点，那么，毫无疑问的是，你得登陆 gitlab.com或注册一个新的gitlab.com账号（可以直接使用你的github账号），这里就不赘述gitlab.com账号的注册了。
在登陆gitlab.聪明·后，我们着手创建一个仓库（Repository`）,名称随你意，只要你欢喜。
通常，我们都是使用SSH来远程操作的，那么，就需要配置gitlab的SSH Key，关于key的配置，之前，我也是有相应的文章来介绍配置github和gitee的SSH Key，如果不是很清楚的话，在这里，我将再次讲解如何配置gitlab SSH Key。
我们本地使用以下命令来生成SSH公私钥.
ssh-keygen -t rsa -f ~/.ssh/gitlab.com/id_rsa -c &amp;#34;邮箱地址&amp;#34; # -f SSH私钥文件地址 随后，我们将生成好的公钥复制到gitlab.com上，可以使用以下命令。
cat 以 .pub 后缀的文件 当你git clone时，却出错了。
然而，你以为这样就好了嘛，可gitlab却还不行，还需再生成SSH 公私钥的文件位置下，编辑config文件，加入以下内容。
# GitLab.com Host gitlab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>canvas绘制文本时，该如何处理首行缩进、自动换行、多内容以省略号结束、竖排的呢？</title>
      <link>https://qiucode.cn/article/205/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 15:46:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiucode.cn/article/205/</guid>
      <description>实现如标题所示的这些文本效果，在css看来，不就是一两行css属性。然而，对于canvas来讲，要想呈现这样的文字样式，就没css那么轻松简便了。
既然如此，那为何还要使用对文本支持度不友好的canvas来绘制文字呢？而不是采用对文本天然支持的css呢？
canvas 绘制文本的场景 在给为何弃对文本天然支持的 css而不用，拣起了文本支持度不友好的canvas的答复之时。不妨先来看看，究竟是在什么样的场景下，需要用到canvas去绘制文本呢？
常逛商场的，总会不时地看到一些商家为了吸引客流而制作出的一张精美海报；再看艺术展前，也总能在大门看到本次参展的“艺术家”们最为得意的艺术及简介，所绘制的一张海报；去电影院观看的，大都是被该片前期在各大商场及公共场合宣传的那张海报而吸引来的。……
是咯，照这样看来，海报的确可以作为事物的重要途径，虽然海报承载的内容有限，但一张足够优美的海报，总是能把人们的目光给吸引过来的，好比去书店买书，总是会翻到书的背面。
甭管对前沿技术的学习，抑或是为了解决问题而去搜寻资料，你总免不了在各大博客（如：秋码记录 ）、论坛、社区以及生活类情感博客等网站游离，那些博文、贴文等总能解决你的燃眉之急的问题，而你也会在兴奋之余随手将该文分享给朋友。
很显然，文章分享功能可以说是各大网站的基础功能，网站运营者也热衷于你把文章分享出去，从而悄无声息的向你朋友推荐了该网站。所以，网站运营者是绝不会错失这样一个向用户宣传网站媒介之一的机会。然而，社会分享组件（第三方分享：诸如 QQ、微信、微薄……）并不能很好的推介网站，基于这种状况，一张既有文章的概要，又有网站的简介的海报便应运而生了。（秋码记录 便能为文章生成一张精美的海报）。
网站生成海报的几种方案 无论是线下的，还是线上的海报，它都是一张图。对于线下，想要制作出一张海报，只需将事先做好的海报图打印出来即可，但就线上而言，网站页面结构主要由html、css、javascript构成，而文章内容及文章封面图都是不一样的，那么，在这样的情况下，又该如何为文章生成一张海报呢？
既然知道了，海报是一张图，而文章页面结构又是html，那么只需将html转变成图不就成了吗？
没错，要想为文章生成海报，只需把html转成图片即可，而且还有开源的第三方实现。
1、html2canvas.js：从其命名上来看，一眼便能知晓，它是将页面的html转成canvas。这也是众多网站生成海报的首选之一。它的便捷在于你想要为海报生成什么款式的，你只需像修改你网站那样去修改就好。（目前 秋码记录 是采用这种方式来为文章生成海报） 2、dom-to-image.js:与html2canvas.js大致差不多。 3、canvas：直接使用canvas绘制而生成的海报，基于wordpress的很多主题也都使用它来生成海报。（ 秋码记录 即将采用这种方案） canvas绘制文本 在使用canvas绘制文本之前，有必要了解下什么是canvas？
其实，canvas也是作为html标签而存在于html结构中，而它常常被用来绘制图形及图形动画。
在现实生活中，艺术家想要画出一张画，有两样东西是必不可少的——素描纸（写生纸）、HB铅笔。
而在canvas中，同样需要设置画布的大小——width、height。
canvas绘制文本API
CanvasRenderingContext2D.fillText(text, x, y [, maxWidth]); text ： text是需要绘制的文本。 x ： x是文本绘制的水平参考点坐标。随着CanvasRenderingContext2D.textAlign的设置不同，x的坐标位置也不同。可以表示这段文字内容左侧坐标，或水平中心坐标，或右侧坐标。 y ： y是文本绘制的垂直参考点坐标。随着CanvasRenderingContext2D.textBaseline的设置不同，y的坐标位置也不同。支持多种基线类型（CSS中也有对应概念），MDN上有一张图可以很好地表示文本基线和文本垂直位置的关系。 **maxWidth**： maxWidth表示文本内容占据的最大宽度。这里的maxWidth概念和CSS中的max-width差别很大，其最终的文本表现是：当文本占据宽度超过maxWidth的后，所有的文本自动变窄以适应这个最大宽度限制。表现类似这样： canvas 如何实现文本首行缩进、自动换行、内容过多省略号呢？ 虽然到目前为止，canvas API中还并没有提供文本首行、自动换行、内容过多以省略号结束等的支持，但还是可以通过计算X Y偏移量来实现的。
首行缩进 对于文本首行缩进，也就是在首行空出相对应的字符个数的空白位置，从而使得与其它行在视觉上达到了缩进的效果。
那么，canvas要想绘制出如css那样的首行缩进的文本样式效果，只需将X水平向右偏移相应的像素（pixel）即可。
内容过多以省略号结尾 无论是海报，还是书本的封面，总不肯多写几个字，倒像是一个惜字如命的家伙，生怕自己写多了，给自个儿带来了寿命减少几秒钟的担忧。那么，这时候，省略号这时候便闪亮登场了，很好地诠释着这一足够吸引用户眼球的重要任务。
而在canvas绘制文本时，只需判断是否绘制到文本的最后，若是，便在最后给原有文本追加上...即可。
自动换行 相对于首行缩进来讲，canvas要想实现文本自动换行，不单单只是计算X水平偏移量那么简单咯！
而还要计算Y纵向（垂直）偏移量，为了让你能够理解Y纵向偏移，我举个通俗的例子，我们平时不管是拿笔在纸上写字，还是在电子设备上敲击着文字，文本内容无不是由上而下、自上而下、从上而下的顺序呈现在我们的面前。由于纸或电子设备的宽度所限制，文本不得不另起一行，而这另起一行与之前的一行，就存在着纵向关系——另起一行是在之前的一行的下面（下方/ under），而之前的一行则就在另起一行的上方（上面 / upper）。
在实现自动换行这一效果时，我们应考虑到canvas该如何知道绘制当前在哪个位置（X水平位置）确需另起一行呢？这一点很重要，也是实现canvas自动换行的核心所在。
还是拿我们在纸张上写字或在电子设备上敲击文本时，我们知道换行（那是由于在纸张写的字大小差不多，一行只能容纳这么多文字）或电子设备设定好了字体大小，以此来推算出你写到哪个文字时，让你另起一行。
那么，canvas实现自动换行可以通过计算文字字体大小`及纵向（Y）偏移量的。
canvas提供了CanvasRenderingContext2D.measureText(text)这个API，它可以用来计算字符的宽度。
canvas 是以左上角为原点，也就是说，X轴 水平向右是`正数`，反之亦然；Y 轴纵向则是以向下为`正数`，反向则负。要让canvas知道该在哪个位置自动换行，只需将文本的每个字符宽度进行累加，判断总字符宽度是否达到了canvas所设定的画布宽度，若是，则另起一行继续绘制剩余的文本字符，当然咯，在另起一行时，纵向 Y偏移量是要往下移动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其实，低成本甚至免费的，也是可以搭建个人网站的哦！</title>
      <link>https://qiucode.cn/article/204/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 12:46:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiucode.cn/article/204/</guid>
      <description>在日新月异的互联网浪潮下，想要搭建一个网站，已不再需要花费高昂的IDC 服务器费用以及人员维护等其他费用（相对于公有云来讲）。
身为一名IT、Coder（码农或程序员），对于搭建一个网站的过程，是在清楚不过的了。那就是搭建网站所需的三要素（三兄弟）——服务器、一套程序、域名。
云计算的崛起，致使越来越多的人上云体验了一把，与此同时，个人网站如雨后春笋般拔地而起，网站类型可谓是五花八门。（当然咯，云计算没出现之前，也是有人搭建个人网站，只是那高昂的IDC服务器，并不是每个人都愿意花那高昂的IDC服务器费）。
虽然云计算的云服务器对IDC服务器造成了巨大冲击，但摆在你我眼前的云服务器费用，着实不低啊！（国内各大云厂商为了抢占用户，不惜打起了价格仗，你我索性从中薅起了羊毛，虽然你我深知这羊毛终究是出自羊身上的）。
服务器（云服务器） 想要搭建一个网站，服务器（云服务器）是少不了的。毕竟网站也是程序编写出来的，而程序是需要编译 、运行的，很显然，服务器正扮演着运行这套网站程序的角色。
你我都知道，在云计算之前，想要搭建一个网站，光是租用IDC服务器的费用，就可能让你望而却步了。
可当云计算的到来，个人拥有一个网站，已不再是那么遥不可及（虽然，在这之前，个人也是可以搭建起网站的），毕竟，云服务器费用相比于IDC服务器费用不知便宜了多少（至少在搭建网站的预算降低），促使大多数人蜂拥而上云。
国内的云厂商，诸如，阿里云、腾讯云、华为云、京东云、百度云等（还有很多没列出来的小众云厂商），对新用户都有优惠活动（毕竟，他们为了抢用户，豁出去了），反之，老用户就享受不了那优惠活动了，虽然有吧！但显然优惠力度不是很大。
也正是由于国内各大云厂商领进新用户，而在该云厂商平台但凡购买了新用户优惠活动的云计算产品（如：云服务器）之后，你的身份自然而然地由新用户转变成老用户。可当你云服务器到期时（云服务器到期是指：云计算产品分 按时计费、按量计费，而云服务器是属于按时计费，它又细分为按月、按年），想要续费，那费用瞬间翻了好几倍啊！你一度怀疑，同等配置的云产品为什么在续费时会如此高昂呢？该不会是云厂商想要从新用户变为老用户身份的你，补足当初以优惠力度让入驻该云厂商平台的款项呢？
这也就是为什么，你常常点开一个个人网站（个人博客网站）时，不是出现了网站正在维护中……，便是该网站无法访问的情形。无非是数据迁移到新的服务器上去，或是不再为服务器续费，也不去其他新的云厂商购买云服务器了。
云服务器续费让人望而兴叹，纵使在其他云计算厂商以新用户的优惠价格买到了心仪的云服务器，将网站数据迁移到新服务器上，使得网站得以续命生存下去，虽然这不失为一种办法（薅云厂商的羊毛）。
但绝大多数人的做法是，云服务器到期了，便不再续费了（当然咯，这其中就包括 秋码记录），也没到新的云计算厂商购买新云服务器。而是去购买价格低廉的VPS（虚拟主机）。
由于VPS配置不高，空间不大等，在价格方面，足以碾压云服务器。故而成了很多站长的“首选”，从而解决了站长在云服务器续费与不续费之间、不续费与到其他云计算厂商购买新云服务器之间左右摇摆的困惑。（国内VPS有 帮瓦工……，国外倒是有很多，Hosting、freehost，还可以申请免费的VPS）。
虚拟主机的低配置、小空间，迫使了它只能运载些体量不是很大的网站程序（诸如个人博客、论坛、社区等）。
serverless 谈到serverless或许你会陌生，可一讲到github pages，想必你是知道的了。（github pages可以托管你的静态网站，如 秋码记录 )。
serverless相对于服务器而言，它便是无需服务器。i
纵使github在国内访问速度不佳，也鲜有人去使用国内gitee pages（gitee.com提供的pages服务）、coding.net pages(腾讯旗下的代码托管平台)等，这其中的原因，不用我说，你自然也会懂得，这就好比，家楼下有生鲜超市，可你却不愿在那里买，宁愿去十公里外的大型商场买（这里包括但不限于顾客的口碑、以及以次充好等小伎俩，蒙骗顾客）。
网站程序 无论你是买了云服务器，还是选择了低廉的VPS，亦或是采用了serverless这种模式，搭建网站的程序你总该要有的吧（这时你迫不及待的大声嚷道：”谁说搭建网站，就非得需要程序了，一键云建站了解下，不但不需要什么网站程序，就连部署网站的运维人员也省了……“。这里我不禁打断你的话，指出了其中要害，”没错，一键云建站确实给你带来了便利，但你有没去考察过，使用云模板一键建站的都是些企业门户网站，个人博客、论坛、社区是不能用这个，第一，模板风格老套、重叠，第二，在费用方面觉不亚于云服务器“）
也不是说云模板建站有什么不好，可千篇一律的模板终将不适合来搭建个人博客、论坛、社区网站，虽说这些网站也在套用同一个程序，而使得网站又是千人一面，但他们却都不去使用云模板一键建站（其中缘由你该是懂得，若你不懂，执意要云模板一键建站，那就去试一试吧，也只有在试过了，你才会长大、明白）。或许你会问，”为什么你知道这些呢？你是不是使用过云模板一键建站呢？“在这里，我可以很肯定的对你说，”有些事情，并不是需要去试验才会明白的，而是靠理性的判断，以及绝大多数人为何不去使用它的思虑“。
即便网上充斥着大量的个人博客、论坛、社区等的开源程序，然而身为Coder（码农或程序员）的你，总是喜欢使用自己常用的编程语言（program language）从头开始编写，或是在开源程序的基础上进行二次开发，增加些自己独特的想法。
网站程序从头开始编写，不单单是Coder为了在他人面前炫技外，更重要的是Coder想把编程知识巩固起来。
而那些非Coder的外行人，是不会什么编程的，也就谈不上什么从头开始编写网站程序了，他们大多去找些既好看又开源的主题（theme）来构建自己的网站。
闻名于海内外的wordpress就是一个强大的开源程序，使用它可以任何形式的网站，如：电商网站、视频网站、企业门户、新闻网站、个人博客、论坛、社区等，主要还是取决于主题（theme）的搭配。
除了大名鼎鼎的wordpress外，还有国内的typecho、Zblog等，都是可以搭配主题（theme)。
无独有偶，秋码记录 则是使用海外知名的Hugo构建，而主题（theme）则是使用了开源的 Hugo-theme-kiwi ,托管于github pages上。
域名 其实，搭建一个网站，域名并不是必选项，那是因为可以使用ip进行访问，可一大推数字总没有 qiucode.cn 来的好记吧，这使得域名作为公网ip的别名而存在。
在上面讲诉了服务器、网站程序都有免费方案，那么域名是否也有呢？没错，域名也是有的，但都是些二级域名，诸如海外的js.org、eu.org等（如你网站想叫qiucode，那么免费二级域名便是qiucode.js.org`qiucode.eu.org`)。
国内免费的二级域名也是有的，同样也是很少人去使用的，正如serverless一样，人们宁愿去使用github pages，也不肯去国内那些serverless上。
也不是刻意的贬低国内这些互联网，而是他们的那些做法寒了人们的心。就拿百度搜索来说吧，先前我可是百度搜索的忠实用户啊！然而现在却再也不用百度搜索了，改用必应。（其中原有不细说，你总该是明白的）。
综上所诉，想要搭建一个网站，低成本甚至免费的方案都有的。
低成本方案一：虚主机（VPS) + 开源程序 + 免费的二级域名，费用用在了租用虚拟主机（VPS)上。
低成本方案二：虚拟主机（VPS）+ 开源程序 + 顶级域名，费用花在了虚拟主机（VPS）和购买域名上。
低成本方案三： serverless + 开源程序 + 顶级域名，费用花在了购买顶级域名上（秋码记录 就是选用这个方案）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
