<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>阿里云 on 秋码分享</title>
    <link>/tags/%E9%98%BF%E9%87%8C%E4%BA%91/</link>
    <description>Recent content in 阿里云 on 秋码分享</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 20:46:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E9%98%BF%E9%87%8C%E4%BA%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>使用 golang 以及 Gin 框架，将上传的图片在不保存至本地的情况下添加水印，并上传至阿里云 OSS</title>
      <link>/article/201/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:46:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>/article/201/</guid>
      <description>正如标题所述，使用golang对上传图片添加水印，以及将图片上传到阿里云OSS，网上一搜索，便有你想要的结果了，可是，他们却先将上传图片添加水印后保存在本地，而后再将添加了水印的图片上传到阿里云OSS。
这无疑是暂时占用了你电脑的磁盘空间（这里说是暂时，因为你可以通过程序对上传到阿里云OSS成功的图片进行删除），即便是这样，它也是消耗了磁盘读写操作，虽然人类是察觉不到这么细微的变化。
然而，作为技术人员的我们（不介意我这么称呼自己吧！），使能够Review出这段程序的问题。很显然，本地图片是要通过程序处理，添加水印，而后最终储存到阿里云OSS中，而不是又要在本地多存了一张比原图多了些水印的图片。
图像处理库 既然我们的目的明确了，那么就卷起柚子加油干吧！
虽然，使用golang对上传图片添加水印，以及如何将图片上传到阿里云OSS中，是两个独立分开的。但是，这两步看似分而食之的程序，其实是可以合二为一的！（我想，正在浏览本文的你，也是这么想的！）
这是可行的方案，毕竟先前的秋码记录 就是这么做的（那是使用Java构建的那些年！当然现在的 秋码记录 改用 ```Hugo·``搭建了）。
既然，java能实现对上传图片添加水印，而不暂时保存在本地，立马即可上传到阿里云OSS中。想必，golang也是可以完成的！
然而，网上相关的资料有限，才能铸就本文的诞生！
首先，我是用golang的版本是1.19，虽然不是最新的，但却不妨碍我们继续对本文的讲解。
虽然，人类总是对新鲜事物充满好奇，从而萌生了猎奇心。但也只有在旧事物的烘衬下，人们才能对新事物寄以最大的希望！这就好比，老婆总是别人的好看（当然，别人的老婆也有没有自己老婆好看的），这才造就了黄脸婆这一全国男人在没有老婆在身旁统一叹息声！
你得在你电脑任一磁盘下，新建一空文件夹，随后打开黑窗口（Terminal），输入以下命令，说明是modules进行管理的（毕竟我使用的是golang 1.19）：
go mod init qiucode.cn/uploadImage 对于以上这行命令，就是初始化golang模块（module），在golang的世界是```万物皆可模块``（我说的如果不对，那么说出你的想法）。
初始化项目后，我们会发现文件夹下多了个go.mod文件（这个就是用来管理第三方依赖库的管理文件，不需要操作！），在该同级目录下新建main.go文件。
既然本文是探讨如何实现图片添加水印的，那么引入图像库那是必不可少的！
go get github.com/fogleman/gg 本文不会对这个图像库进行深层次的讲解！毕竟本文的核心内容是介绍如何对图片添加水印，而不是避重就轻、本末倒置讲起了本该一笔带过的东西，却花了浓墨重彩去着重的描绘刻画它，到头来，却失了初心，乱了本文的主旨，实属不该。（实在不清楚的，可以去查看其文档）
很显然，将图片上传到阿里云OSS上，引入其SDK，那是必不可少的（关于这一点，应该不需要我多费口舌了吧）
go get github.com/aliyun/aliyun-oss-go-sdk/oss 接下来的这个依赖库，并不是必须的（那就是可选的），毕竟，有它没有它，本文都可以实现！
go get github.com/gin-gonic/gin 是啊！都说了，不引入它，本文也可以实现，那么我为什么还引入了呢？（关于这一点，欢迎你能在评论中留下你的只言片语，请不要吝啬你的文字！）
用代码实现标题的需求 前提准备工作就绪，我们该正式进入编码环节了。到了这里，正处于屏幕前的你，想必早就迫不及待了吧！毕竟，你就是与我有同样的需求，才会浏览本文的（当然也有那种，鼠标不小心点到了，但那种几率是很小的，我相信你不是属于那一类的）
首先，我们使用VS Code（你也可以使用其他你平时常用的IDE，不必非要使用与我一样的VS Code，然而，作为一款开源免费的IDE，你还有什么理由不去使用它呢？哦，差点忘记了，都说了，使用IDE是个人的自由，可我这么一说，倒有了让你使用VS Code之嫌。虽然，或许你比较喜欢使用收费软件，但你都是找的破解方法来破解软件，从而使用它们）
打开刚刚新建的main.go文件，开始逐步实现标题的需求。
package main import ( &amp;#34;bytes&amp;#34; &amp;#34;image&amp;#34; &amp;#34;image/png&amp;#34; // &amp;#34;image/jepg&amp;#34; //用于对 jpg 格式的图片进行处理 本文暂时不对 jpg 图片做处理 &amp;#34;github.com/gin-gonic/gin&amp;#34; //web 框架 &amp;#34;github.com/fogleman/gg&amp;#34; // 图像处理哭 &amp;#34;github.com/aliyun/aliyun-oss-go-sdk/oss&amp;#34; //阿里云OSS SDK ) 随后，我们在main函数中实现标题中的需求。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双十一抢购云服务器，总有一款适合您</title>
      <link>/article/82/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 23:26:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/article/82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;深夜发表文章，只为阿里云云服务器双十一搞活动，1核2G 云服务器 1年 84元。如果你错过了上次阿里云拼团的机会，那就在双十一这次拼团不要再错过了，这次拼团也是相对来说性价比也是比较优惠的！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
