<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>个人博客 on 秋码分享</title><link>https://qiucode.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link><description>Recent content in 个人博客 on 秋码分享</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 16:46:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qiucode.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>不要你掏腰包，就能搭建个人网站之 gitlab.com Pages 托管服务</title><link>https://qiucode.cn/article/207/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 16:46:43 +0800</pubDate><guid>https://qiucode.cn/article/207/</guid><description>当你看到文章标题时，不会还以为我实在忽悠人吧！也难怪，这是我们身处的环境所造就的，这一点我倒是可以理解，毕竟，我们身边总是充斥着以免费、不要你一分钱……为噱头的各种声音，贪小便宜是人的天性，殊不知，他们因贪这小小地便宜，反倒是损失了更多。
人们在上当受骗了首次，也就对身边的“免费”东西不再感冒了。只有那么少部分人知晓这世上是不会有免费的午餐、天上也不会无缘无故的掉馅饼，倘若真掉馅饼了，并且还砸中了你，那是行骗之人瞄准了你的口袋而不去理会这些所谓的“免费”。
要是在互联网早期，你说，“不用你掏腰包，就可以搭建一个专属的个人网站。”那么，在别人眼中，此时的你就是个骗子。
而到了云计算兴起后，你再说同样的话，这时便有少部分人相信了。
可以参考：其实，低成本甚至免费的，也是可以搭建个人网站的哦！
为何选择 gitlab.com pages 服务呢？ 但凡是代码托管平台，它都提供pages服务，如果没有，那它就是阉割版的代码托管平台。
享誉海内外知名的github.com、提供开源版和在线的gitlab.com、……等众多海外声名显赫的代码托管平台，都提供了pages 服务。
当然咯，国内也是有很多代码托管平台，诸如：gitee.com pages 已经光荣下线了，请不要试图在上面托管任何静态网站了！！！、coding.net pages 服务会在页面停留 5s（5秒），像是在检测你的静态站点、以及一些不知名小众的托管平台，也都提供了pages 服务，但是，这些国内托管平台对于个人想要开启pages是有要求（条件）的。
若不是github.com在国内的访问速度限制，以及时常出现该网站无法访问的种种原因，想必国内的coder（码农或程序员）是不会将站点托管在国内的coding.net等其他不知名小众托管平台上的，gitee.com就别提了，现在可以把gitee.com称为阉割版的托管平台了，因为它不再提供pages了。
你以为将站点托管在coding.net,你就会觉得在国内访问速度提升了嘛？你是否觉得它会比github.com托管站点访问来的快？若你是这么觉得，那你认为错了，正所谓：你以为的以为不是你的以为。coding.net pages 服务会在你托管在其上的站点提留5秒钟，这反倒没有github.com快了。
国内的gitee.com骤然下线了pages服务，使得众多托管在gitee.com上的众多站长纷纷迁往它处（github.com、gitlab.com等海外托管平台），而托管在国内的coding.net上，迟早也是会忍受不了那莫名其妙的5秒钟页面空白提留检测，改用其他托管平台的。
或许有人跳起脚来，指着我的鼻子，骂道，“你为何老是贬低国内互联网产品呢？而一味地夸耀海外的互联网产品呢？照这样下去，国内的互联网行业还这么能兴起呢？”
“在你说这些话之前，烦请你在电子设备中使用浏览器访问国内的gitee.com,看看它的pages服务是不是下线了，以及coding.net是不是有在页面提留5秒中，还有些国内小众托管平台，如CSDN也有托管平台，它也提供了pages，对于个人来讲，是有条件限制的。”
对于国内的这些托管平台，gitee.com可谓是坐上了国内托管平台的“第一把交椅”，然而，它却没有任何形式的通知托管在其上的众多站长，以至于很多站长都蒙在鼓里，也只有在更新文章，推送到gitee.com上，方才知晓，自己托管在gitee.com上的站点出现了Timeout；coding.net给每个托管在它上面的站点停留 5 秒钟的时间，以此来检查你的站点；国内数一数二的托管平台都有这样或那样的限制，或者干脆下线了，那么，国内那些小众的、初出茅庐的托管平台岂不是对个人想要在该平台开启pages有了更多严苛`的条件了。
gittlab.com 创建 Repository（仓库） 在创建Repository之前，你得为你的gitlab.com配置好SSH Key，以便Repository的pull（拉取）和push（推送），至于该如何配置，可参考：国内 gitee.com Pages 下线了，致使众多站长纷纷改用其他托管平台 或在 CSDN上的 国内 gitee.com Pages 下线了，致使众多站长纷纷改用 github、gitlab Pages 托管平台 。
登陆gitlab.com官网，在左上角，点击账户头像旁边+按钮，进行创建一个新的project或repository。
随后，我们便在右侧看到，可以创建project或repository的各种“款式”。
我这里选择Create blank project（创建一个空白/白板项目）。
这里的项目名称取为username.gitlab.io是方便公网访问的。
假设project name为blog，那么你的project URL为：https://gitlab.com/username/blog/ 。一旦这个project启用了GitLab pages，并构建了站点，站点访问url为：https://uesrname.gitlab.io/blog/ 。如果你要创建一个user page，假设此时project name为qiucode.gitlab.io(qiucode为你的Gitlab username)，则你的project URL为：https://gitlab.com/qiucode/qiucode.gitlab.io 。一旦这个project启用了GitLab pages，并构建了站点，站点访问url为：https://qiucode.gitlab.io。
本文章著作权归作者所有，任何形式的转载都请注明出处。
使用以下命令将创建好的project克隆到本地。
git clone git@gitlab.</description></item><item><title> 国内 gitee.com Pages 下线了，致使众多站长纷纷改用其他托管平台</title><link>https://qiucode.cn/article/206/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:46:43 +0800</pubDate><guid>https://qiucode.cn/article/206/</guid><description>作为一位IT或coder（码农、程序员），在日常工作中，多多少少都会有技术知识的积累（生产环境中所遇到的问题【亦可称为是坑】）。俗话说得好，好记性抵不过烂笔头。不管是前沿技术的研习后的心得，还是工作中所遇到的问题，亟需将这些笔记留存下来，为的是以备后续查看（未来有可能遇到类似的坑，也好该如何下手，以不至于手忙脚乱的），当然咯，在方便自己的同时，也分享给他人。
那既然只是为了留存笔记而已，又何必去搭建一个个人博客网站呢？国内在线攥写博客的平台多如牛毛，既“省时”又“省力”，又何必非要去为难自己来搭建一个专属于自己的个人博客网站呢？诸如CSDN、知乎、博客园、掘金、简书……，攥写文章都是免费的（如果这都不免费，那恐怕这些平台都要下线了），又何必花钱购买云服务器/VPS、域名，网站你可以自己编写（省去了这部分成本），或是可以使用github pages、gitee.com pages来免费托管静态网站，但至少比在大平台攥写文章时，多了一步，那是将写好的文章push（推送）到你的远程仓库，那不成大平台免费的，它不香么？
回答上述“三个何必” 既然只是工作中的知识笔记，或是前沿技术的研习心得，国内有大把的博客、社区以供攥写，而缘何非得去搭建一个个人博客呢？的确，第三方平台有诸多的优点，但它的弊端也是显而易见的，就拿我2022-12-08在CSDN攥写的一篇关于如何注册 ChatGPT的文章，过了几个月后，居然被CSDN批注为未通过审核。
当我看到CSDN发来的站内通知，顿时懵圈了，不禁发问，“这是怎么回事？CSDN居然还有这波操作，着实令人费解啊！”
这就是你在第三方平台上攥写文章的困境，当然咯，你写的文章符合该平台的规则，那么一切将是风平浪静，反之，平台随时可以以审核未通过之借口，使得你热心分享知识给他人，却无形之中让人泼了一脚盆洗脚水，从头凉到脚。故而，搭建一个个人博客势在必行，而大三方平台照样会更新文章，而它只是作为更好地分享知识给他人，诸如 花了不到1块5，玩了下全网最火的ChatGPT 。
有人说，“你平常就写写知识笔记、以及你工作所遇到的问题解决方案，你就非得去花钱折腾出一个个人网站出来吗？难不成现成的大平台它不香吗？”
“大平台它香，但也让瞬间挠着头发，在房间里踱来踱去。而现如今搭建一个人网站也可以是低成本，甚至免费。”可以参考： 其实，低成本甚至免费的，也是可以搭建个人网站的哦！ 。
github、gitlab、gitee（已经下线了）、coding.net（要结合腾讯云）等国内外知名代码托管平台，都有提供Pages服务，也就是可以托管你的静态资源，以此来搭建一个静态网站，然而，每次在本地编译生成好的静态资源 推送（push）到这些托管平台总是比较麻烦的，毕竟，这相较于在第三方平台上攥写文章，费力了很多。
对于每次更新文章，都要在本地编译生成静态资源，总让觉得很是枯燥。去这些托管平台看看有没有属于这套程序的CI/CD（持续集成）相关文档。
gitee.io（gitee pages）终究还是下线了 据将站点托管在gitee pages的站长称，2024-05-01假期回岗，却发现自己的站点出现了Timeout，一时间，他很是不解，不应该啊！只是托管个静态资源，既然也出现了Timeout。
随即，他去gitee.com咨询官方客服，到底是出现了什么问题？回复他的是，gitee pages光荣下线了。（这是我预料之中的，我也并不是看不好国内这些互联网平台）
当然咯，有些站长还是不死心，竟然跑到gitee官方账号下提issue，很显然，这个issue官方是不会回复的，犹如一封信，内容写好了，却在最后忘记把寄往何处的地址写上，最终信是无法到达彼处的，可谓是遥遥无期。
当初，那些站长之所以会选择gitee pages来建站，也是有原因的，毕竟github pages在国内访问速度，，真是一言难尽啊，如果光是访问速度慢些，到还是勉强接受，不幸的是，github pages时常在国内出现了无法访问该网站的情形，这还让你的站点怎么分享知识给他人呢？
介于github pages在国内访问速度慢，还时常无法打开的缘故，很多站长终究还是勉为其难地选择了国内的托管平台（诸如：gitee.com pages、coding.net pages）。
gitlab.com pages托管站点 不同于github pages，gitlab pages是通过CI/CD来实现pages，也就是他没有像github那样的纯静态托管机制。当然咯，github也是可以通过CI/CD来实现站点的托管的。
要想在gitlab.com pages上托管站点，那么，毫无疑问的是，你得登陆 gitlab.com或注册一个新的gitlab.com账号（可以直接使用你的github账号），这里就不赘述gitlab.com账号的注册了。
在登陆gitlab.聪明·后，我们着手创建一个仓库（Repository`）,名称随你意，只要你欢喜。
通常，我们都是使用SSH来远程操作的，那么，就需要配置gitlab的SSH Key，关于key的配置，之前，我也是有相应的文章来介绍配置github和gitee的SSH Key，如果不是很清楚的话，在这里，我将再次讲解如何配置gitlab SSH Key。
我们本地使用以下命令来生成SSH公私钥.
ssh-keygen -t rsa -f ~/.ssh/gitlab.com/id_rsa -c &amp;#34;邮箱地址&amp;#34; # -f SSH私钥文件地址 随后，我们将生成好的公钥复制到gitlab.com上，可以使用以下命令。
cat 以 .pub 后缀的文件 当你git clone时，却出错了。
然而，你以为这样就好了嘛，可gitlab却还不行，还需再生成SSH 公私钥的文件位置下，编辑config文件，加入以下内容。
# GitLab.com Host gitlab.</description></item><item><title>其实，低成本甚至免费的，也是可以搭建个人网站的哦！</title><link>https://qiucode.cn/article/204/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 12:46:43 +0800</pubDate><guid>https://qiucode.cn/article/204/</guid><description>在日新月异的互联网浪潮下，想要搭建一个网站，已不再需要花费高昂的IDC 服务器费用以及人员维护等其他费用（相对于公有云来讲）。
身为一名IT、Coder（码农或程序员），对于搭建一个网站的过程，是在清楚不过的了。那就是搭建网站所需的三要素（三兄弟）——服务器、一套程序、域名。
云计算的崛起，致使越来越多的人上云体验了一把，与此同时，个人网站如雨后春笋般拔地而起，网站类型可谓是五花八门。（当然咯，云计算没出现之前，也是有人搭建个人网站，只是那高昂的IDC服务器，并不是每个人都愿意花那高昂的IDC服务器费）。
虽然云计算的云服务器对IDC服务器造成了巨大冲击，但摆在你我眼前的云服务器费用，着实不低啊！（国内各大云厂商为了抢占用户，不惜打起了价格仗，你我索性从中薅起了羊毛，虽然你我深知这羊毛终究是出自羊身上的）。
服务器（云服务器） 想要搭建一个网站，服务器（云服务器）是少不了的。毕竟网站也是程序编写出来的，而程序是需要编译 、运行的，很显然，服务器正扮演着运行这套网站程序的角色。
你我都知道，在云计算之前，想要搭建一个网站，光是租用IDC服务器的费用，就可能让你望而却步了。
可当云计算的到来，个人拥有一个网站，已不再是那么遥不可及（虽然，在这之前，个人也是可以搭建起网站的），毕竟，云服务器费用相比于IDC服务器费用不知便宜了多少（至少在搭建网站的预算降低），促使大多数人蜂拥而上云。
国内的云厂商，诸如，阿里云、腾讯云、华为云、京东云、百度云等（还有很多没列出来的小众云厂商），对新用户都有优惠活动（毕竟，他们为了抢用户，豁出去了），反之，老用户就享受不了那优惠活动了，虽然有吧！但显然优惠力度不是很大。
也正是由于国内各大云厂商领进新用户，而在该云厂商平台但凡购买了新用户优惠活动的云计算产品（如：云服务器）之后，你的身份自然而然地由新用户转变成老用户。可当你云服务器到期时（云服务器到期是指：云计算产品分 按时计费、按量计费，而云服务器是属于按时计费，它又细分为按月、按年），想要续费，那费用瞬间翻了好几倍啊！你一度怀疑，同等配置的云产品为什么在续费时会如此高昂呢？该不会是云厂商想要从新用户变为老用户身份的你，补足当初以优惠力度让入驻该云厂商平台的款项呢？
这也就是为什么，你常常点开一个个人网站（个人博客网站）时，不是出现了网站正在维护中……，便是该网站无法访问的情形。无非是数据迁移到新的服务器上去，或是不再为服务器续费，也不去其他新的云厂商购买云服务器了。
云服务器续费让人望而兴叹，纵使在其他云计算厂商以新用户的优惠价格买到了心仪的云服务器，将网站数据迁移到新服务器上，使得网站得以续命生存下去，虽然这不失为一种办法（薅云厂商的羊毛）。
但绝大多数人的做法是，云服务器到期了，便不再续费了（当然咯，这其中就包括 秋码记录），也没到新的云计算厂商购买新云服务器。而是去购买价格低廉的VPS（虚拟主机）。
由于VPS配置不高，空间不大等，在价格方面，足以碾压云服务器。故而成了很多站长的“首选”，从而解决了站长在云服务器续费与不续费之间、不续费与到其他云计算厂商购买新云服务器之间左右摇摆的困惑。（国内VPS有 帮瓦工……，国外倒是有很多，Hosting、freehost，还可以申请免费的VPS）。
虚拟主机的低配置、小空间，迫使了它只能运载些体量不是很大的网站程序（诸如个人博客、论坛、社区等）。
serverless 谈到serverless或许你会陌生，可一讲到github pages，想必你是知道的了。（github pages可以托管你的静态网站，如 秋码记录 )。
serverless相对于服务器而言，它便是无需服务器。i
纵使github在国内访问速度不佳，也鲜有人去使用国内gitee pages（gitee.com提供的pages服务）、coding.net pages(腾讯旗下的代码托管平台)等，这其中的原因，不用我说，你自然也会懂得，这就好比，家楼下有生鲜超市，可你却不愿在那里买，宁愿去十公里外的大型商场买（这里包括但不限于顾客的口碑、以及以次充好等小伎俩，蒙骗顾客）。
网站程序 无论你是买了云服务器，还是选择了低廉的VPS，亦或是采用了serverless这种模式，搭建网站的程序你总该要有的吧（这时你迫不及待的大声嚷道：”谁说搭建网站，就非得需要程序了，一键云建站了解下，不但不需要什么网站程序，就连部署网站的运维人员也省了……“。这里我不禁打断你的话，指出了其中要害，”没错，一键云建站确实给你带来了便利，但你有没去考察过，使用云模板一键建站的都是些企业门户网站，个人博客、论坛、社区是不能用这个，第一，模板风格老套、重叠，第二，在费用方面觉不亚于云服务器“）
也不是说云模板建站有什么不好，可千篇一律的模板终将不适合来搭建个人博客、论坛、社区网站，虽说这些网站也在套用同一个程序，而使得网站又是千人一面，但他们却都不去使用云模板一键建站（其中缘由你该是懂得，若你不懂，执意要云模板一键建站，那就去试一试吧，也只有在试过了，你才会长大、明白）。或许你会问，”为什么你知道这些呢？你是不是使用过云模板一键建站呢？“在这里，我可以很肯定的对你说，”有些事情，并不是需要去试验才会明白的，而是靠理性的判断，以及绝大多数人为何不去使用它的思虑“。
即便网上充斥着大量的个人博客、论坛、社区等的开源程序，然而身为Coder（码农或程序员）的你，总是喜欢使用自己常用的编程语言（program language）从头开始编写，或是在开源程序的基础上进行二次开发，增加些自己独特的想法。
网站程序从头开始编写，不单单是Coder为了在他人面前炫技外，更重要的是Coder想把编程知识巩固起来。
而那些非Coder的外行人，是不会什么编程的，也就谈不上什么从头开始编写网站程序了，他们大多去找些既好看又开源的主题（theme）来构建自己的网站。
闻名于海内外的wordpress就是一个强大的开源程序，使用它可以任何形式的网站，如：电商网站、视频网站、企业门户、新闻网站、个人博客、论坛、社区等，主要还是取决于主题（theme）的搭配。
除了大名鼎鼎的wordpress外，还有国内的typecho、Zblog等，都是可以搭配主题（theme)。
无独有偶，秋码记录 则是使用海外知名的Hugo构建，而主题（theme）则是使用了开源的 Hugo-theme-kiwi ,托管于github pages上。
域名 其实，搭建一个网站，域名并不是必选项，那是因为可以使用ip进行访问，可一大推数字总没有 qiucode.cn 来的好记吧，这使得域名作为公网ip的别名而存在。
在上面讲诉了服务器、网站程序都有免费方案，那么域名是否也有呢？没错，域名也是有的，但都是些二级域名，诸如海外的js.org、eu.org等（如你网站想叫qiucode，那么免费二级域名便是qiucode.js.org`qiucode.eu.org`)。
国内免费的二级域名也是有的，同样也是很少人去使用的，正如serverless一样，人们宁愿去使用github pages，也不肯去国内那些serverless上。
也不是刻意的贬低国内这些互联网，而是他们的那些做法寒了人们的心。就拿百度搜索来说吧，先前我可是百度搜索的忠实用户啊！然而现在却再也不用百度搜索了，改用必应。（其中原有不细说，你总该是明白的）。
综上所诉，想要搭建一个网站，低成本甚至免费的方案都有的。
低成本方案一：虚主机（VPS) + 开源程序 + 免费的二级域名，费用用在了租用虚拟主机（VPS)上。
低成本方案二：虚拟主机（VPS）+ 开源程序 + 顶级域名，费用花在了虚拟主机（VPS）和购买域名上。
低成本方案三： serverless + 开源程序 + 顶级域名，费用花在了购买顶级域名上（秋码记录 就是选用这个方案）。</description></item></channel></rss>