<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>虚拟主机 on 秋码分享</title>
    <link>https://qiucode.cn/tags/%E8%99%9A%E6%8B%9F%E4%B8%BB%E6%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 虚拟主机 on 秋码分享</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 12:46:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qiucode.cn/tags/%E8%99%9A%E6%8B%9F%E4%B8%BB%E6%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>其实，低成本甚至免费的，也是可以搭建个人网站的哦！</title>
      <link>https://qiucode.cn/article/204/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 12:46:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiucode.cn/article/204/</guid>
      <description>在日新月异的互联网浪潮下，想要搭建一个网站，已不再需要花费高昂的IDC 服务器费用以及人员维护等其他费用（相对于公有云来讲）。
身为一名IT、Coder（码农或程序员），对于搭建一个网站的过程，是在清楚不过的了。那就是搭建网站所需的三要素（三兄弟）——服务器、一套程序、域名。
云计算的崛起，致使越来越多的人上云体验了一把，与此同时，个人网站如雨后春笋般拔地而起，网站类型可谓是五花八门。（当然咯，云计算没出现之前，也是有人搭建个人网站，只是那高昂的IDC服务器，并不是每个人都愿意花那高昂的IDC服务器费）。
虽然云计算的云服务器对IDC服务器造成了巨大冲击，但摆在你我眼前的云服务器费用，着实不低啊！（国内各大云厂商为了抢占用户，不惜打起了价格仗，你我索性从中薅起了羊毛，虽然你我深知这羊毛终究是出自羊身上的）。
服务器（云服务器） 想要搭建一个网站，服务器（云服务器）是少不了的。毕竟网站也是程序编写出来的，而程序是需要编译 、运行的，很显然，服务器正扮演着运行这套网站程序的角色。
你我都知道，在云计算之前，想要搭建一个网站，光是租用IDC服务器的费用，就可能让你望而却步了。
可当云计算的到来，个人拥有一个网站，已不再是那么遥不可及（虽然，在这之前，个人也是可以搭建起网站的），毕竟，云服务器费用相比于IDC服务器费用不知便宜了多少（至少在搭建网站的预算降低），促使大多数人蜂拥而上云。
国内的云厂商，诸如，阿里云、腾讯云、华为云、京东云、百度云等（还有很多没列出来的小众云厂商），对新用户都有优惠活动（毕竟，他们为了抢用户，豁出去了），反之，老用户就享受不了那优惠活动了，虽然有吧！但显然优惠力度不是很大。
也正是由于国内各大云厂商领进新用户，而在该云厂商平台但凡购买了新用户优惠活动的云计算产品（如：云服务器）之后，你的身份自然而然地由新用户转变成老用户。可当你云服务器到期时（云服务器到期是指：云计算产品分 按时计费、按量计费，而云服务器是属于按时计费，它又细分为按月、按年），想要续费，那费用瞬间翻了好几倍啊！你一度怀疑，同等配置的云产品为什么在续费时会如此高昂呢？该不会是云厂商想要从新用户变为老用户身份的你，补足当初以优惠力度让入驻该云厂商平台的款项呢？
这也就是为什么，你常常点开一个个人网站（个人博客网站）时，不是出现了网站正在维护中……，便是该网站无法访问的情形。无非是数据迁移到新的服务器上去，或是不再为服务器续费，也不去其他新的云厂商购买云服务器了。
云服务器续费让人望而兴叹，纵使在其他云计算厂商以新用户的优惠价格买到了心仪的云服务器，将网站数据迁移到新服务器上，使得网站得以续命生存下去，虽然这不失为一种办法（薅云厂商的羊毛）。
但绝大多数人的做法是，云服务器到期了，便不再续费了（当然咯，这其中就包括 秋码记录），也没到新的云计算厂商购买新云服务器。而是去购买价格低廉的VPS（虚拟主机）。
由于VPS配置不高，空间不大等，在价格方面，足以碾压云服务器。故而成了很多站长的“首选”，从而解决了站长在云服务器续费与不续费之间、不续费与到其他云计算厂商购买新云服务器之间左右摇摆的困惑。（国内VPS有 帮瓦工……，国外倒是有很多，Hosting、freehost，还可以申请免费的VPS）。
虚拟主机的低配置、小空间，迫使了它只能运载些体量不是很大的网站程序（诸如个人博客、论坛、社区等）。
serverless 谈到serverless或许你会陌生，可一讲到github pages，想必你是知道的了。（github pages可以托管你的静态网站，如 秋码记录 )。
serverless相对于服务器而言，它便是无需服务器。i
纵使github在国内访问速度不佳，也鲜有人去使用国内gitee pages（gitee.com提供的pages服务）、coding.net pages(腾讯旗下的代码托管平台)等，这其中的原因，不用我说，你自然也会懂得，这就好比，家楼下有生鲜超市，可你却不愿在那里买，宁愿去十公里外的大型商场买（这里包括但不限于顾客的口碑、以及以次充好等小伎俩，蒙骗顾客）。
网站程序 无论你是买了云服务器，还是选择了低廉的VPS，亦或是采用了serverless这种模式，搭建网站的程序你总该要有的吧（这时你迫不及待的大声嚷道：”谁说搭建网站，就非得需要程序了，一键云建站了解下，不但不需要什么网站程序，就连部署网站的运维人员也省了……“。这里我不禁打断你的话，指出了其中要害，”没错，一键云建站确实给你带来了便利，但你有没去考察过，使用云模板一键建站的都是些企业门户网站，个人博客、论坛、社区是不能用这个，第一，模板风格老套、重叠，第二，在费用方面觉不亚于云服务器“）
也不是说云模板建站有什么不好，可千篇一律的模板终将不适合来搭建个人博客、论坛、社区网站，虽说这些网站也在套用同一个程序，而使得网站又是千人一面，但他们却都不去使用云模板一键建站（其中缘由你该是懂得，若你不懂，执意要云模板一键建站，那就去试一试吧，也只有在试过了，你才会长大、明白）。或许你会问，”为什么你知道这些呢？你是不是使用过云模板一键建站呢？“在这里，我可以很肯定的对你说，”有些事情，并不是需要去试验才会明白的，而是靠理性的判断，以及绝大多数人为何不去使用它的思虑“。
即便网上充斥着大量的个人博客、论坛、社区等的开源程序，然而身为Coder（码农或程序员）的你，总是喜欢使用自己常用的编程语言（program language）从头开始编写，或是在开源程序的基础上进行二次开发，增加些自己独特的想法。
网站程序从头开始编写，不单单是Coder为了在他人面前炫技外，更重要的是Coder想把编程知识巩固起来。
而那些非Coder的外行人，是不会什么编程的，也就谈不上什么从头开始编写网站程序了，他们大多去找些既好看又开源的主题（theme）来构建自己的网站。
闻名于海内外的wordpress就是一个强大的开源程序，使用它可以任何形式的网站，如：电商网站、视频网站、企业门户、新闻网站、个人博客、论坛、社区等，主要还是取决于主题（theme）的搭配。
除了大名鼎鼎的wordpress外，还有国内的typecho、Zblog等，都是可以搭配主题（theme)。
无独有偶，秋码记录 则是使用海外知名的Hugo构建，而主题（theme）则是使用了开源的 Hugo-theme-kiwi ,托管于github pages上。
域名 其实，搭建一个网站，域名并不是必选项，那是因为可以使用ip进行访问，可一大推数字总没有 qiucode.cn 来的好记吧，这使得域名作为公网ip的别名而存在。
在上面讲诉了服务器、网站程序都有免费方案，那么域名是否也有呢？没错，域名也是有的，但都是些二级域名，诸如海外的js.org、eu.org等（如你网站想叫qiucode，那么免费二级域名便是qiucode.js.org`qiucode.eu.org`)。
国内免费的二级域名也是有的，同样也是很少人去使用的，正如serverless一样，人们宁愿去使用github pages，也不肯去国内那些serverless上。
也不是刻意的贬低国内这些互联网，而是他们的那些做法寒了人们的心。就拿百度搜索来说吧，先前我可是百度搜索的忠实用户啊！然而现在却再也不用百度搜索了，改用必应。（其中原有不细说，你总该是明白的）。
综上所诉，想要搭建一个网站，低成本甚至免费的方案都有的。
低成本方案一：虚主机（VPS) + 开源程序 + 免费的二级域名，费用用在了租用虚拟主机（VPS)上。
低成本方案二：虚拟主机（VPS）+ 开源程序 + 顶级域名，费用花在了虚拟主机（VPS）和购买域名上。
低成本方案三： serverless + 开源程序 + 顶级域名，费用花在了购买顶级域名上（秋码记录 就是选用这个方案）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
